LambdaJm/Reduction.v
@@ -1,0 +1,801 @@
+
+Require Import Metalib.Metatheory.
+Require Import LambdaJm.Syntax.
+
+Import LambdaJmNotations.
+
+(***********************************************************************)
+(** * Append operation *)
+(***********************************************************************)
+
+Fixpoint app_args_args (a1:gmargs) (a2:gmargs) {struct a1}: gmargs :=
+  match a1 with
+  | (args t l c)  => args t l (app_cont_args c a2)
+  end
+with app_cont_args (c:cont) (a:gmargs) : cont :=
+  match c with
+  | cabs v =>
+    cabs (app_term_x_args v a)
+  end
+with app_term_x_args (v:term) (a:gmargs) {struct v}: term :=
+  match v with
+  | (app (var_b 0) a1) => if (testINargs_rec 0 a1)   (* if 0 is in a1 *)
+                         then app v a
+                         else app (var_b 0) (app_args_args a1 a)
+  | _                  => app v a
+  end.
+
+Fixpoint app_term_args (t:term) (a:gmargs) {struct t}: term :=
+  match t with
+  | (app t1 a1)   => app t1 (app_args_args a1 a)
+  | _             => app t a
+  end.
+
+Fixpoint app_term_cont (t:term) (c:cont): term :=
+  match c with
+  | (cabs v)  => open_term_wrt_term v t     
+  end.
+
+Fixpoint app_cont_cont (c1:cont) (c2:cont) {struct c1}: cont :=
+  match c1 with
+  | (cabs (var_b 0))  => c2
+  | (cabs (app (var_b 0) (args u l c))) =>
+              if (testINargs_rec 0 (args u l c))
+              then  cabs (app_term_cont (app (var_b 0) (args u l c)) c2)
+              else  cabs (app (var_b 0) (args u l (app_cont_cont c c2)))
+              
+  | (cabs v)  => cabs (app_term_cont v c2)
+  end.
+
+Fixpoint app_alist_alist (l1:alist) (l2:alist): alist :=
+  match l1 with
+  | anil          => l2
+  | (acons t l3)  => acons t (app_alist_alist l3 l2)
+  end.
+
+Notation "l1 +@+ l2"    := (app_alist_alist l1 l2) (at level 0, right associativity).
+
+
+(* Mail do JES:
+Na prova do Lema 2 no apêndice, penúltimo caso (v = x(u,l,c) e x \notin u,l,c), 
+usa-se IH relativa à continuação c, mas esta continuação c não é sub-expressão imediata 
+do termo v. Obviamente que isto não põe em causa a prova informal, porque c é de facto 
+"menor" que v. Mas isto põe, de facto, um problema à formalização, porque a prova dá 
+2 "saltos" num único "salto": da continuação c para o termo v via o argumento (u,l,c). 
+
+Esta passagem silenciosa pelo argumento (u,l,c) indica que, implicitamente, há um terceiro 
+item no lema 2 relativo a argumentos: a'@a = a' @ (z)za, se z \notin a. Mas a operação a'@c 
+não está (ainda) definida. A def. seria óbvia ( (u,l,c)@c' = (u,l,c@c') ) e permitiria 
+simplificar a Def 1, item 5. A minha sensação é que seria acertado introduzir a nova def.
+
+Porém, é possível continuar a viver (e fazer a prova do Lema 2 em Coq) sem introduzir essa
+ definição. Para isso, basta enunciar o terceiro item do Lema 2 assim
+
+Q(a):= para todo u,l,c,z,a' [ se (a=(u,l,c) e z \notin a') então a@a' = (u,l,c(z)za') ]
+
+Já estou a dar o nome Q a este predicado. Este predicado substitui o predicado Q(a)=true 
+que estávamos a usar na prova formal. Esta continua a seguir o mesmo princípio de indução. 
+Surge uma nova obrigação de prova relativa ao único construtor de args, que deve seguir 
+imediatamente pela hipótese de indução relativa à continuação do argumento, usando o item 2 
+da Def 1. Finalmente, de volta ao caso v = x(u,l,c) e x \notin u,l,c, há uma ligeira 
+alteração na prova do apêndice: não se chama o item 2 da Def 1, aplica-se imediatamente
+ a IH relativa a a=(u,l,c).
+*)
+Lemma app_coherence :
+  (forall v a, (testINargs_rec 0 a = false) ->
+          (cabs (app_term_x_args v a)) = app_cont_cont (cabs v) (cabs (app (var_b 0) a))) /\
+  (forall a1 u l c a, (testINargs_rec 0 a = false) /\ a1 = (args u l c) ->
+              (app_args_args a1 a) = (args u l (app_cont_cont c (cabs (app (var_b 0) a)))))
+  /\ (forall l:alist, True) /\
+  (forall c a, (testINargs_rec 0 a = false) ->                        
+          app_cont_args c a = app_cont_cont c (cabs (app (var_b 0) a))).
+Proof.
+  apply (term_gmargs_alist_cont_mutind 
+           (fun v => (forall a, (testINargs_rec 0 a = false) ->
+                     (cabs (app_term_x_args v a)) = app_cont_cont (cabs v) (cabs (app (var_b 0) a))))
+           (fun a1 => (forall u l c a, (testINargs_rec 0 a = false) /\ a1 = (args u l c) ->
+                      (app_args_args a1 a) = (args u l (app_cont_cont c (cabs (app (var_b 0) a))))))
+           (fun l => True)
+           (fun c => (forall a, (testINargs_rec 0 a = false) ->
+                      app_cont_args c a = app_cont_cont c (cabs (app (var_b 0) a)))) ).
+  - intros n a H. simpl. destruct n.
+    + reflexivity.
+    + cbn; repeat f_equal; symmetry; apply testIN_open_rec; assumption.
+  - intros x a H. cbn; repeat f_equal; symmetry; apply testIN_open_rec; assumption.
+  - intros t H a H0. cbn; repeat f_equal; symmetry; apply testIN_open_rec; assumption.
+  - intros t H a H0 a0 H1. simpl. destruct t. 
+    + destruct n.
+      * destruct (testINargs_rec 0 a) eqn:Ht.
+        -- destruct a. simpl in Ht. rewrite Ht. f_equal.
+           cbn; repeat f_equal; symmetry; apply testIN_open_rec; assumption. 
+        --  destruct a.  simpl in Ht. rewrite Ht. repeat f_equal. apply H0. split.
+            ++ assumption.
+            ++ reflexivity.               
+      * cbn; repeat f_equal; symmetry; apply testIN_open_rec; assumption.
+    + cbn; repeat f_equal; symmetry; apply testIN_open_rec; assumption.
+    + cbn; repeat f_equal; symmetry; apply testIN_open_rec; assumption.
+    + cbn; repeat f_equal; symmetry; apply testIN_open_rec; assumption.
+  - intros u H l H0 c H1 u0 l0 c0 a H2. destruct H2.
+    inversion H3. simpl. repeat f_equal. rewrite <- H7.  apply H1. assumption.
+  - trivial.
+  - trivial.
+  - intros v H a H0. assert (H1 :cabs (app_term_x_args v a) = app_cont_args (cabs v) a).
+    + simpl. reflexivity.
+    + apply H. assumption.
+Qed.
+
+
+
+
+(***********************************************************************)
+(** * Reduction rules *)
+(***********************************************************************)
+
+(** Note that we use [open] instead of
+    substitution --- no variable names are involved.
+
+    Note also the hypotheses in [..._rule] that ensure that the relation holds
+    only for locally closed terms.  *)
+
+Inductive beta1T : term -> term -> Prop :=
+ | beta1_rule : forall (t u v:term),
+     lcT (abs t) ->
+     lcT u ->
+     lcC (cabs v) ->
+     beta1T (app (abs t) (args u anil (cabs v))) (openT v (openT t u)).
+
+Inductive beta2T : term -> term -> Prop :=
+ | beta2_rule : forall (t u u':term) (l:alist) (c:cont),
+     lcT (abs t) ->
+     lcT u ->
+     lcT u' ->
+     lcL l ->
+     lcC c ->
+     beta2T (app (abs t) (args u (acons u' l) c)) (app (openT t u) (args u' l c)).
+
+Inductive betaT : term -> term -> Prop :=
+ | beta_rule1 : forall (t t':term),
+     beta1T t t' -> betaT t t'
+ | beta_rule2 : forall (t t':term),
+     beta2T t t' -> betaT t t'.
+
+Inductive piT : term -> term -> Prop :=
+ | pi_rule : forall (t:term) (a a':gmargs),
+     lcT t ->
+     lcA a ->
+     lcA a' ->
+     piT (app (app t a) a') (app t (app_args_args a a')).
+
+Inductive betapiT : term -> term -> Prop :=
+ | rule_beta : forall (t t':term),
+     betaT t t' -> betapiT t t'
+ | rule_pi : forall (t t':term),
+     piT t t' -> betapiT t t'.
+
+Inductive muA : gmargs -> gmargs -> Prop :=
+| mu_rule : forall (u u':term) (l l':alist) (c':cont),
+     lcT u ->
+     lcT u' ->
+     lcL l ->
+     lcL l' ->
+     lcC c' ->
+     muA (args u l (cabs (app (var_b 0) (args u' l' c'))))
+         (args u (l +@+ (u':::l')) c').
+
+Lemma beta1_lc : forall e1 e2, beta1T e1 e2 -> lcT e1.
+Proof. intros e1 e2 H. inversion H; auto. Qed.
+
+Lemma beta2_lc : forall e1 e2, beta2T e1 e2 -> lcT e1.
+Proof. intros e1 e2 H. inversion H; auto. Qed.
+
+Lemma beta_lc : forall e1 e2, betaT e1 e2 -> lcT e1.
+Proof.
+  intros e1 e2 H. inversion H; auto.
+  - apply (beta1_lc e1 e2). assumption.
+  - apply (beta2_lc e1 e2). assumption.
+Qed.
+
+(* Lemma pi_lc : forall e1 e2, piT e1 e2 -> lcT e1. *)
+(* Proof. intros e1 e2 H. inversion H; auto. Qed. *)
+
+(* Lemma betapi_lc : forall e1 e2, betapiT e1 e2 -> lcT e1. *)
+(* Proof. *)
+(*   intros e1 e2 H. inversion H; auto. *)
+(*   - apply (beta_lc e1 e2). assumption. *)
+(*   - apply (pi_lc e1 e2). assumption. *)
+(* Qed. *)
+
+
+(***********************************************************************)
+(** * Closures *)
+(***********************************************************************)
+
+(** WIP: mjf  *)
+
+
+(**************************
+ * Reflexive closures
+ **************************)
+
+(* Reflexive closure of R (in terms) *)
+Inductive rcRTT (R : term -> term -> Prop) : term -> term -> Prop :=
+ | rc_baseT : forall (t t':term),
+     lcT t -> 
+     lcT t' ->  (* Probably not needed, since it follows from the other two. *)
+     R t t' -> rcRTT R t t'
+ | rc_reflT : forall (t :term), lcT t -> rcRTT R t t.
+
+(* Reflexive closure of R (in gmargs) *)
+Inductive rcRAA (R : gmargs -> gmargs -> Prop) : gmargs -> gmargs -> Prop := 
+ | rc_baseA : forall (a a':gmargs),
+     lcA a -> 
+     lcA a' ->  (* Probably not needed, since it follows from the other two. *)
+     R a a' -> rcRAA R a a'
+ | rc_reflA : forall (a :gmargs), lcA a -> rcRAA R a a.
+
+(* Reflexive closure of R (in alist) *)
+Inductive rcRLL (R : alist -> alist -> Prop) : alist -> alist -> Prop := 
+ | rc_baseL : forall (l l':alist),
+     lcL l ->
+     lcL l' ->  (* Probably not needed, since it follows from the other two. *)
+     R l l' -> rcRLL R l l'
+ | rc_reflL : forall (l :alist), lcL l -> rcRLL R l l.
+
+(* Reflexive closure of R (in cont) *)
+Inductive rcRCC (R : cont -> cont -> Prop) : cont -> cont -> Prop := 
+ | rc_baseC : forall (c c':cont),
+     lcC c -> 
+     lcC c' ->  (* Probably not needed, since it follows from the other two. *)
+    R c c' -> rcRCC R c c'
+ | rc_reflC : forall (c :cont), lcC c -> rcRCC R c c.
+
+
+
+
+(**************************
+ * Transitive closures
+ **************************)
+
+(* Transitive closure of R (in terms) *)
+Inductive tcRTT (R : term -> term -> Prop) : term -> term -> Prop :=
+ | tc_base : forall (t t':term),
+     lcT t -> 
+     lcT t' ->  (* Probably not needed, since it follows from the other two. *)
+     R t t' -> tcRTT R t t'
+ | tc_trans : forall (t t' t'':term),
+     tcRTT R t t' -> tcRTT R t' t'' -> tcRTT R t t''.
+
+
+(*......*)
+
+
+(**************************
+ * Reflexive-transitive closures
+ **************************)
+
+
+(* Reflexive-transitive closure of R (in terms) *)
+
+Definition rtcRTT (R : term -> term -> Prop) : term -> term -> Prop := tcRTT (rcRTT R).
+
+
+(*......*)
+
+
+
+(**************************
+ * Compatible closures
+ **************************)
+  
+(* Compatible closure of R (in terms) *)
+
+Inductive ccRTT (R : term -> term -> Prop) : term -> term -> Prop :=
+ | cc_base : forall (t t':term),
+     R t t' -> ccRTT R t t'  (* here we are assuming that (R t t') -> lcT t /\ lcT t', 
+                               which is ok for beta but has to be proved for the other rules *)
+ (* the alternative definition is
+    | cc_base : forall (t t':term), lcT t ->  lcT t' ->  R t t' -> ccRTT R t t'    *)
+ | cc_abs : forall (t t':term) (L:vars),
+     (forall (x:var), x `notin` L ->
+     ccRTT R (openT t (var_f x)) (openT t' (var_f x))) -> ccRTT R (abs t) (abs t')
+ | cc_app1 : forall (t t':term) (a:gmargs), lcA a ->
+     ccRTT R t t' -> ccRTT R (app t a) (app t' a)
+ | cc_app2 : forall (t:term) (a a':gmargs), lcT t ->
+     ccRTA R a a' -> ccRTT R (app t a) (app t a')
+with ccRTA (R : term -> term -> Prop) : gmargs -> gmargs -> Prop :=    (* in gmargs *)
+ | cc_args1 : forall (u u':term) (l:alist) (c:cont), lcL l -> lcC c ->
+     ccRTT R u u' -> ccRTA R (args u l c) (args u' l c)
+ | cc_args2 : forall (u:term) (l l':alist) (c:cont), lcT u -> lcC c ->
+     ccRTL R l l' -> ccRTA R (args u l c) (args u l' c)
+ | cc_args3 : forall (u:term) (l:alist) (c c':cont), lcT u -> lcL l ->
+     ccRTC R c c' -> ccRTA R (args u l c) (args u l c')
+with ccRTL (R : term -> term -> Prop) : alist -> alist -> Prop :=     (* in alist *)
+ | cc_head : forall (u u':term) (l:alist) , lcL l ->
+     ccRTT R u u' -> ccRTL R (acons u l) (acons u' l)
+ | cc_tail : forall (u :term) (l l':alist) , lcT u ->
+     ccRTL R l l' -> ccRTL R (acons u l) (acons u l')
+with ccRTC (R : term -> term -> Prop) : cont -> cont -> Prop :=       (* in cont *)
+ | cc_cabs : forall (v v':term) (L:vars),
+     (forall (x:var), x `notin` L ->
+     ccRTT R (openT v (var_f x))  (openT v' (var_f x)))
+      -> ccRTC R (cabs v) (cabs v').
+
+
+Scheme ccRTT_ind_4 := Induction for ccRTT Sort Prop
+  with ccRTA_ind_4 := Induction for ccRTA Sort Prop
+  with ccRTL_ind_4 := Induction for ccRTL Sort Prop   
+  with ccRTC_ind_4 := Induction for ccRTC Sort Prop.
+
+
+Combined Scheme ccRT_mutind from
+         ccRTT_ind_4, ccRTA_ind_4, ccRTL_ind_4, ccRTC_ind_4.
+
+
+(* Compatible closure of R (in gmargs) *)
+Inductive ccRAT (R : gmargs -> gmargs -> Prop) : term -> term -> Prop :=     (* in terms *)
+ | ccA_abs : forall (t t':term) (L:vars),
+     (forall (x:var), x `notin` L ->                                     
+     ccRAT R (t^x) (t'^x) )-> ccRAT R (abs t) (abs t')                          
+ | ccA_app1 : forall (t t':term) (a:gmargs), lcA a ->
+     ccRAT R t t' -> ccRAT R (app t a) (app t' a)
+ | ccA_app2 : forall (t:term) (a a':gmargs), lcT t ->
+     ccRAA R a a' -> ccRAT R (app t a) (app t a')
+with ccRAA (R : gmargs -> gmargs -> Prop) : gmargs -> gmargs -> Prop :=     (* in gmargs *)
+ | ccA_base : forall (a a':gmargs),
+     R a a' -> ccRAA R a a'   (* here we are assuming that (R t t') -> lcT t /\ lcT t', 
+                                which has to be proved for the other rules *)
+ (* the alternative definition is      
+ | ccA_base : forall (a a':gmargs), lcA a -> lcA a' -> R a a' -> ccRAA R a a'    *)
+ | ccA_args1 : forall (u u':term) (l:alist) (c:cont), lcL l -> lcC c ->
+     ccRAT R u u' -> ccRAA R (args u l c) (args u' l c)
+ | ccA_args2 : forall (u:term) (l l':alist) (c:cont), lcT u -> lcC c ->
+     ccRAL R l l' -> ccRAA R (args u l c) (args u l' c)
+ | ccA_args3 : forall (u:term) (l:alist) (c c':cont), lcT u -> lcL l ->
+     ccRAC R c c' -> ccRAA R (args u l c) (args u l c')
+with ccRAL (R : gmargs -> gmargs -> Prop) : alist -> alist -> Prop :=        (* in alist *)
+ | ccA_head : forall (u u':term) (l:alist), lcL l ->
+     ccRAT R u u' -> ccRAL R (acons u l) (acons u' l)
+ | ccA_tail : forall (u :term) (l l':alist), lcT u ->
+     ccRAL R l l' -> ccRAL R (acons u l) (acons u l')
+with ccRAC (R : gmargs -> gmargs -> Prop) : cont -> cont -> Prop :=          (* in cont *)
+ | ccA_cabs : forall (v v':term) (L:vars),
+     (forall (x:var), x `notin` L -> ccRAT R (v^x) (v'^x) )
+     -> ccRAC R (cabs v) (cabs v').
+
+Scheme ccRAT_ind_4 := Induction for ccRAT Sort Prop
+  with ccRAA_ind_4 := Induction for ccRAA Sort Prop
+  with ccRAL_ind_4 := Induction for ccRAL Sort Prop   
+  with ccRAC_ind_4 := Induction for ccRAC Sort Prop.
+
+
+Combined Scheme ccRA_mutind from
+         ccRAT_ind_4, ccRAA_ind_4, ccRAL_ind_4, ccRAC_ind_4.
+
+
+(* Compatible closure of RT and RA *)
+Inductive ccRTRAT (RT:term->term->Prop) (RA:gmargs->gmargs->Prop) : term -> term -> Prop :=   (* in terms *)
+ | ccTA_baseT : forall (t t':term),   
+     RT t t' -> ccRTRAT RT RA t t'  (* here we are assuming that (RT t t') -> lcT t /\ lcT t', 
+                                      which has to be proved for the other rules *)
+(* the alternative definition is      
+ | ccTA_baseT : forall (t t':term),
+     lcT t -> lcT t' ->  RT t t' -> ccRTRAT RT RA t t' *)
+ | ccTA_abs :forall (t t':term) (L:vars),
+     (forall (x:var), x `notin` L -> ccRTRAT RT RA (t^x) (t'^x)) ->
+     ccRTRAT RT RA (abs t) (abs t')
+ | ccTA_app1 : forall (t t':term) (a:gmargs), lcA a ->
+     ccRTRAT RT RA t t' -> ccRTRAT RT RA (app t a) (app t' a)
+ | ccTA_app2 : forall (t:term) (a a':gmargs), lcT t ->
+     ccRTRAA RT RA a a' -> ccRTRAT RT RA (app t a) (app t a')
+with ccRTRAA (RT:term->term->Prop) (RA:gmargs->gmargs->Prop) : gmargs -> gmargs -> Prop :=    (* in gmargs *)
+       
+ | ccTA_baseA : forall (a a':gmargs),
+     RA a a' -> ccRTRAA RT RA a a' (* here we are assuming that (RA a a') -> lcA a /\ lcA a', 
+                                which has to be proved for the other rules *)
+ (* the alternative definition is      
+ | ccTA_baseA : forall (a a':gmargs), lcA a -> lcA a' -> RA a a' -> ccRTRAA RT RA a a'   *)
+ | ccTA_args1 : forall (u u':term) (l:alist) (c:cont), lcL l -> lcC c ->
+     ccRTRAT RT RA u u' -> ccRTRAA RT RA (args u l c) (args u' l c)
+ | ccTA_args2 : forall (u:term) (l l':alist) (c:cont), lcT u -> lcC c ->
+     ccRTRAL RT RA l l' -> ccRTRAA RT RA (args u l c) (args u l' c)
+ | ccTA_args3 : forall (u:term) (l:alist) (c c':cont), lcT u -> lcL l ->
+     ccRTRAC RT RA c c' -> ccRTRAA RT RA (args u l c) (args u l c')
+with ccRTRAL (RT:term->term->Prop) (RA:gmargs->gmargs->Prop) : alist -> alist -> Prop :=     (* in alist *)
+ | ccTA_head : forall (u u':term) (l:alist), lcL l ->
+     ccRTRAT RT RA u u' -> ccRTRAL RT RA (acons u l) (acons u' l)
+ | ccTA_tail : forall (u :term) (l l':alist), lcT u ->
+     ccRTRAL RT RA l l' -> ccRTRAL RT RA (acons u l) (acons u l')
+with ccRTRAC (RT:term->term->Prop) (RA:gmargs->gmargs->Prop) : cont -> cont -> Prop :=        (* in cont *)
+ | ccTA_cabs : forall (v v':term) (L:vars),
+     (forall (x:var), x `notin` L -> ccRTRAT RT RA (v^x) (v'^x)) ->
+     ccRTRAC RT RA (cabs v) (cabs v').
+
+
+Scheme ccRTRAT_ind_4 := Induction for ccRTRAT Sort Prop
+  with ccRTRAA_ind_4 := Induction for ccRTRAA Sort Prop
+  with ccRTRAL_ind_4 := Induction for ccRTRAL Sort Prop   
+  with ccRTRAC_ind_4 := Induction for ccRTRAC Sort Prop.
+
+
+Combined Scheme ccRTRA_mutind from
+         ccRTRAT_ind_4, ccRTRAA_ind_4, ccRTRAL_ind_4, ccRTRAC_ind_4.
+
+
+
+Definition ccBeta1 t t' := ccRTT beta1T t t'.
+Definition ccBeta2 t t' := ccRTT beta2T t t'.
+Definition ccBeta t t' := ccRTT betaT t t'.
+Definition ccPi t t' := ccRTT piT t t'.
+Definition ccBetaPi t t' := ccRTT betapiT t t'.
+Definition ccMu t t' := ccRAT muA t t'.
+Definition ccBetaPiMu t t' := ccRTRAT betapiT muA t t'.
+
+
+Hint Constructors beta1T beta2T betaT piT betapiT muA.
+Hint Constructors ccRTT ccRTA ccRTL ccRTC.
+Hint Constructors ccRAT ccRAA ccRAL ccRAC.
+Hint Constructors ccRTRAT ccRTRAA ccRTRAL ccRTRAC.
+
+
+(*************************************************************************)
+(** Associativity of append                                              *)
+(*************************************************************************)
+
+Definition pi_refcompCT := rcRTT (ccRTT piT).
+Definition pi_refcompCA := rcRAA (ccRTA piT).
+Definition pi_refcompCC := rcRCC (ccRTC piT).
+
+
+Definition ccT_rc_pi := ccRTT (rcRTT piT).
+Definition ccA_rc_pi := ccRTA (rcRTT piT).
+Definition ccC_rc_pi := ccRTC (rcRTT piT).
+
+
+Definition refccT_rc_pi := rcRTT (ccRTT (rcRTT piT)).
+Definition refccA_rc_pi := rcRAA (ccRTA (rcRTT piT)).
+Definition refccC_rc_pi := rcRCC (ccRTC (rcRTT piT)).
+
+
+
+Lemma lcA_appA : forall a a', lcA a -> lcA a' -> lcA (app_args_args a a').
+Proof.
+  intros a a' H H0. destruct a. simpl. inversion_clear H. constructor; try assumption.
+Admitted.
+
+Lemma lcC_appCA : forall c a, lcC c -> lcA a -> lcC (app_cont_args c a).
+Proof.
+  intros c a H H0.
+Admitted.
+
+Lemma lc_appAA_appCA :
+  (forall t:term, True) /\
+  (forall a a', lcA a -> lcA a' -> lcA (app_args_args a a')) /\
+  (forall l:alist, True) /\
+  (forall c a, lcC c -> lcA a -> lcC (app_cont_args c a)).
+Proof.
+  apply (term_gmargs_alist_cont_mutind
+  (fun t:term => True)
+  (fun a => forall a', lcA a -> lcA a' -> lcA (app_args_args a a')) 
+  (fun l:alist => True) 
+  (fun c => forall a, lcC c -> lcA a -> lcC (app_cont_args c a))); try trivial.
+  - (* gmargs *)
+    intros u H l H0 c H1 a' H2 H3. inversion_clear H2. simpl. constructor; try assumption.
+    apply H1; assumption.
+  - (* cont *)    
+    intros v H a H0 H1. simpl. inversion_clear H0. constructor. intros x. destruct v eqn:vvv.
+    + cbn. destruct (lt_eq_lt_dec n 0) eqn:test.
+      * inversion s.
+        -- simpl.
+Admitted.
+
+Lemma lcT_appT : forall t a a', lcT t -> lcA a -> lcA a' -> lcT (app t (app_args_args a a')).
+Admitted.
+
+Lemma lcA_appAA_appA : forall a a' a'', lcA a ->  lcA a' -> lcA a'' ->
+                                  lcA (app_args_args (app_args_args a a') a'').
+Admitted.
+
+Lemma lcA_appA_appAA : forall a a' a'', lcA a ->  lcA a' -> lcA a'' ->
+                                  lcA (app_args_args a (app_args_args a' a'')).
+Admitted.
+
+Lemma lcA_appC_appC : forall u l c a' a'', lcT u -> lcL l -> lcC c ->  lcA a' -> lcA a'' ->
+                                      lcA (args u l (app_cont_args (app_cont_args c a') a'')).
+Admitted.
+
+Lemma lcC_appTx_appTx : forall v a a', lcT v  ->  lcA a -> lcA a' ->
+                                    lcC (cabs (app_term_x_args (app_term_x_args v a) a')).
+Admitted.
+
+Lemma open_app : forall u t a, openT (app t a) u = app (openT t u) (openA a u).
+Proof. reflexivity. Qed.
+
+Lemma open_args : forall u t l c, openA (args t l c) u = args (openT t u) (openL l u) (openC c u).
+Proof. reflexivity. Qed.
+
+
+Lemma lc_open : forall u, lcT u ->
+                     (forall t, lcT t -> lcT (openT t u)) /\
+                     (forall a, lcA a -> lcA (openA a u)) /\
+                     (forall l, lcL l -> lcL (openL l u)) /\
+                     (forall c, lcC c -> lcC (openC c u)) .
+Admitted. (*---AQUI---*)
+
+
+Lemma  lcT_lcA_openA : forall t a, lcT t -> lcA a -> lcA (openA a t).
+Proof.
+  intros t a H H0.  apply lc_open in H. destruct H. destruct H1. apply H1. assumption.
+Qed.
+
+Lemma pi_lc : forall e1 e2, piT e1 e2 -> lcT e1.
+Proof.
+  intros e1 e2 H. inversion H; auto.
+Qed.
+
+
+Ltac lc_tac :=
+   match goal with
+   | [ |- lcT (app _ (app_args_args _ _ )) ] => apply lcT_appT; assumption
+   
+   | [ |- lcT (app _ (app_args_args (app_args_args _ _ ) _ ))] => constructor; [assumption | apply lcA_appAA_appA ; assumption ]
+
+   | [ |- lcT (app _ (app_args_args _ (app_args_args _ _))) ] => constructor; [assumption | apply lcA_appA_appAA ; assumption ]
+
+   | [ |- lcT (app (app _ _) _) ] => constructor; [constructor;assumption | assumption]
+   end.
+
+(*---------------------------------------------------------------------*)
+(*
+Lemma append_assoc : (forall t a a', lcT t -> lcA a -> lcA a' ->
+                         (refccT_rc_pi (app_term_args (app_term_args t a) a')
+                                       (app_term_args t (app_args_args a a'))) /\ 
+                         (refccT_rc_pi (app_term_x_args (app_term_x_args t a) a')
+                                       (app_term_x_args t (app_args_args a a'))) ) /\
+                     (forall a a' a'', lcA a -> lcA a' -> lcA a'' ->
+                                  refccA_rc_pi (app_args_args (app_args_args a a') a'')
+                                               (app_args_args a (app_args_args a' a''))) /\
+                     (forall l:alist, True) /\
+                     (forall c a a', lcC c -> lcA a -> lcA a' ->
+                                refccC_rc_pi (app_cont_args (app_cont_args c a) a')
+                                             (app_cont_args c (app_args_args a a'))).
+Proof.
+  apply (term_gmargs_alist_cont_mutind 
+           (fun t => forall a a', lcT t -> lcA a -> lcA a' ->
+                          (refccT_rc_pi (app_term_args (app_term_args t a) a') 
+                                        (app_term_args t (app_args_args a a'))) /\
+                          (refccT_rc_pi (app_term_x_args (app_term_x_args t a) a')
+                                        (app_term_x_args t (app_args_args a a'))) )
+           (fun a => forall a' a'', lcA a -> lcA a' -> lcA a'' ->
+                            refccA_rc_pi (app_args_args (app_args_args a a') a'')
+                                         (app_args_args a (app_args_args a' a'')))
+           (fun l => True)
+           (fun c => forall a a', lcC c -> lcA a -> lcA a' ->
+                          refccC_rc_pi (app_cont_args (app_cont_args c a) a')
+                                       (app_cont_args c (app_args_args a a'))) ).
+  - (* var_b *)
+    intros n a a' H H0 H1. inversion H.
+  - (* var_f *)
+    intros x a a' H H0 H1; split.
+    + simpl. unfold refccT_rc_pi. apply rc_reflT. apply lcT_appT; assumption.
+    + simpl. unfold refccT_rc_pi. apply rc_baseT; try lc_tac.
+      * apply cc_base; try lc_tac. apply rc_baseT; try lc_tac. constructor; assumption.
+  - (* abs *)
+    intros t H a a' H0 H1 H2. split.
+    + simpl. unfold refccT_rc_pi. apply rc_reflT.lc_tac.  
+    + simpl. unfold refccT_rc_pi. constructor; try lc_tac. apply cc_base; try lc_tac.
+      apply rc_baseT; try lc_tac. constructor; assumption.
+  - (* app *)
+    intros t H a H0 a0 a' H1 H2 H3.
+    assert (Haux: (forall a a' : gmargs, lcT t -> lcA a -> lcA a' ->
+      refccT_rc_pi (app_term_args (app_term_args t a) a') (app_term_args t (app_args_args a a')) /\
+      refccT_rc_pi (app_term_x_args (app_term_x_args t a) a')
+                   (app_term_x_args t (app_args_args a a'))) ->
+                (forall a a' : gmargs, lcT t -> lcA a -> lcA a' ->
+                                  refccT_rc_pi (app_term_args (app_term_args t a) a')
+                                               (app_term_args t (app_args_args a a'))) /\
+                (forall a a' : gmargs, lcT t -> lcA a -> lcA a' ->
+                                  refccT_rc_pi (app_term_x_args (app_term_x_args t a) a')
+                                               (app_term_x_args t (app_args_args a a'))) ).
+    { intros H4; split;  intros a1 a'0 H5 H6 H7; apply H4; assumption. }
+    apply Haux in H. destruct H. clear Haux. split.
+    + simpl. inversion_clear H1. apply rc_baseT; try lc_tac. apply cc_app2.
+      specialize (H0 a0 a' H6 H2 H3).
+
+*)
+      
+
+  
+(*---------------------------------------------------------------------*)
+
+(*
+Lemma append_assoc : (forall t a a', lcT t -> lcA a -> lcA a' ->
+                         (ccT_rc_pi (app_term_args (app_term_args t a) a')
+                                       (app_term_args t (app_args_args a a'))) /\ 
+                         (ccT_rc_pi (app_term_x_args (app_term_x_args t a) a')
+                                       (app_term_x_args t (app_args_args a a'))) ) /\
+                     (forall a a' a'', lcA a -> lcA a' -> lcA a'' ->
+                                  ccA_rc_pi (app_args_args (app_args_args a a') a'')
+                                               (app_args_args a (app_args_args a' a''))) /\
+                     (forall l:alist, True) /\
+                     (forall c a a', lcC c -> lcA a -> lcA a' ->
+                                ccC_rc_pi (app_cont_args (app_cont_args c a) a')
+                                             (app_cont_args c (app_args_args a a'))).
+Proof.
+  apply (term_gmargs_alist_cont_mutind 
+           (fun t => forall a a', lcT t -> lcA a -> lcA a' ->
+                          (ccT_rc_pi (app_term_args (app_term_args t a) a') 
+                                        (app_term_args t (app_args_args a a'))) /\
+                          (ccT_rc_pi (app_term_x_args (app_term_x_args t a) a')
+                                        (app_term_x_args t (app_args_args a a'))) )
+           (fun a => forall a' a'', lcA a -> lcA a' -> lcA a'' ->
+                            ccA_rc_pi (app_args_args (app_args_args a a') a'')
+                                         (app_args_args a (app_args_args a' a'')))
+           (fun l => True)
+           (fun c => forall a a', lcC c -> lcA a -> lcA a' ->
+                          ccC_rc_pi (app_cont_args (app_cont_args c a) a')
+                                       (app_cont_args c (app_args_args a a'))) ).
+  - (* var_b *)
+    intros n a a' H H0 H1. inversion H.
+  - (* var_f *)
+    intros x a a' H H0 H1; split.
+    + simpl. unfold ccT_rc_pi. apply cc_base; try lc_tac. apply rc_reflT; lc_tac.
+    + simpl. unfold ccT_rc_pi. apply cc_base; try lc_tac. constructor; try lc_tac.
+      constructor; assumption.
+  - (* abs *)
+    intros t H a a' H0 H1 H2. split.
+    + simpl. apply cc_base; try lc_tac. apply rc_reflT; lc_tac.
+    + simpl. unfold ccT_rc_pi. apply cc_base; try lc_tac. apply rc_baseT; try lc_tac.
+      constructor; assumption.
+  - (* app *)
+    intros t H a H0 a0 a' H1 H2 H3.
+    assert (Haux: (forall a a' : gmargs, lcT t -> lcA a -> lcA a' ->
+      ccT_rc_pi (app_term_args (app_term_args t a) a') (app_term_args t (app_args_args a a')) /\
+      ccT_rc_pi (app_term_x_args (app_term_x_args t a) a')
+                   (app_term_x_args t (app_args_args a a'))) ->
+                (forall a a' : gmargs, lcT t -> lcA a -> lcA a' ->
+                                  ccT_rc_pi (app_term_args (app_term_args t a) a')
+                                               (app_term_args t (app_args_args a a'))) /\
+                (forall a a' : gmargs, lcT t -> lcA a -> lcA a' ->
+                                  ccT_rc_pi (app_term_x_args (app_term_x_args t a) a')
+                                               (app_term_x_args t (app_args_args a a'))) ).
+    { intros H4; split;  intros a1 a'0 H5 H6 H7; apply H4; assumption. }
+    apply Haux in H. destruct H. clear Haux. split.
+    + simpl. inversion_clear H1. unfold ccT_rc_pi. apply cc_app2. apply H0; assumption.
+    + inversion_clear H1. simpl. destruct t eqn:ttt.
+      * inversion H5. 
+      * simpl.
+
+*)
+
+(* ------------------------------------------------- *)
+
+Lemma append_assoc : (forall t a a', lcT t -> lcA a -> lcA a' ->
+                         (pi_refcompCT (app_term_args (app_term_args t a) a')
+                                       (app_term_args t (app_args_args a a'))) /\ 
+                         (pi_refcompCT (app_term_x_args (app_term_x_args t a) a')
+                                       (app_term_x_args t (app_args_args a a'))) ) /\
+                     (forall a a' a'', lcA a -> lcA a' -> lcA a'' ->
+                                  pi_refcompCA (app_args_args (app_args_args a a') a'')
+                                               (app_args_args a (app_args_args a' a''))) /\
+                     (forall l:alist, True) /\
+                     (forall c a a', lcC c -> lcA a -> lcA a' ->
+                                pi_refcompCC (app_cont_args (app_cont_args c a) a')
+                                             (app_cont_args c (app_args_args a a'))).
+Proof.
+  apply (term_gmargs_alist_cont_mutind 
+           (fun t => forall a a', lcT t -> lcA a -> lcA a' ->
+                          (pi_refcompCT (app_term_args (app_term_args t a) a') 
+                                        (app_term_args t (app_args_args a a'))) /\
+                          (pi_refcompCT (app_term_x_args (app_term_x_args t a) a')
+                                        (app_term_x_args t (app_args_args a a'))) )
+           (fun a => forall a' a'', lcA a -> lcA a' -> lcA a'' ->
+                            pi_refcompCA (app_args_args (app_args_args a a') a'')
+                                         (app_args_args a (app_args_args a' a'')))
+           (fun l => True)
+           (fun c => forall a a', lcC c -> lcA a -> lcA a' ->
+                          pi_refcompCC (app_cont_args (app_cont_args c a) a')
+                                       (app_cont_args c (app_args_args a a'))) ).
+  - (* var_b *)
+    intros n a a' H H0 H1. inversion H.
+  - (* var_f *)
+    intros x a a' H H0 H1; split.
+    + simpl. unfold pi_refcompCT. apply rc_reflT. lc_tac. 
+    + simpl. unfold pi_refcompCT. constructor; try lc_tac.
+      * constructor; try lc_tac. constructor; assumption.
+  - (* abs *)
+    intros t H a a' H0 H1 H2. split.
+    + simpl. apply rc_reflT. lc_tac.
+    + simpl. unfold pi_refcompCT. constructor; try lc_tac. 
+      * apply cc_base; try lc_tac. constructor; assumption.
+  - (* app *)
+    intros t H a H0 a0 a' H1 H2 H3.
+    assert (Haux: (forall a a' : gmargs, lcT t -> lcA a -> lcA a' ->
+      pi_refcompCT (app_term_args (app_term_args t a) a') (app_term_args t (app_args_args a a')) /\
+      pi_refcompCT (app_term_x_args (app_term_x_args t a) a')
+                   (app_term_x_args t (app_args_args a a'))) ->
+                (forall a a' : gmargs, lcT t -> lcA a -> lcA a' ->
+                                  pi_refcompCT (app_term_args (app_term_args t a) a')
+                                               (app_term_args t (app_args_args a a'))) /\
+                (forall a a' : gmargs, lcT t -> lcA a -> lcA a' ->
+                                  pi_refcompCT (app_term_x_args (app_term_x_args t a) a')
+                                               (app_term_x_args t (app_args_args a a'))) ).
+    { intros H4; split;  intros a1 a'0 H5 H6 H7; apply H4; assumption. }
+    apply Haux in H. destruct H. clear Haux. split.
+ (*   + simpl. inversion_clear H1. unfold pi_refcompCT. constructor; try lc_tac.
+      apply cc_app2. unfold pi_refcompCA in H0. apply (H0 a0 a' H6 H2) in H3. 
+      inversion_clear H3.
+      * assumption.
+      * 
+*)
+    (*----- alternativa -----*)
+    (*
+    + simpl. unfold pi_refcompCT. constructor.
+      * inversion_clear H1. lc_tac.
+      * inversion_clear H1. lc_tac.
+      * inversion_clear H1. apply cc_app2. admit.
+    + simpl. destruct t eqn:ttt.
+      * destruct n eqn:nnn; inversion H1.
+        -- destruct (testINargs_rec 0 a); inversion H6. admit. admit.
+        -- inversion H6. admit.
+      * simpl. inversion_clear H1. unfold pi_refcompCT. apply rc_baseT. constructor.
+        -- constructor; [constructor;assumption | assumption].
+        -- assumption.
+        -- constructor; [constructor;assumption | apply lcA_appA; assumption].
+        -- apply cc_base.
+           ++ constructor. constructor; [constructor;assumption | assumption]. assumption.
+           ++ constructor; [constructor; assumption | apply lcA_appA; assumption].
+           ++ constructor; [constructor; assumption | assumption | assumption].
+      * simpl. unfold pi_refcompCT. inversion_clear H1. apply rc_baseT.
+        -- admit.
+        -- admit.
+        -- apply cc_base.
+           ++ admit.
+           ++ admit.
+           ++ constructor; [constructor; assumption | assumption | assumption].
+      * simpl. unfold pi_refcompCT. inversion_clear H1. apply rc_baseT.
+          (* tem que se usar a indução !!! *)
+           admit. admit. admit.
+  - (* args *)
+    intros u H l H0 c H1 a' a'' H2 H3 H4. simpl. inversion_clear H2. constructor.
+    + apply lcA_appC_appC; assumption. 
+    + apply cc_args3. unfold pi_refcompCC in H1. destruct (H1 a' a''); try assumption. admit.
+  - (* anil *) trivial.
+  - (* acons *) trivial. 
+  - (* cabs *)
+    intros v H a a' H0 H1 H2. simpl. constructor.
+    + inversion H0. destruct v.
+      * simpl. destruct n.
+        -- destruct (testINargs_rec 0 a) eqn:zzz.
+           ++ constructor. intro x. rewrite -> open_app. constructor.
+              ** rewrite -> open_app. cbn. constructor.
+                 --- constructor. 
+                 --- apply lcT_lcA_openA; [constructor|assumption].         
+                ** apply lcT_lcA_openA; [constructor|assumption]. 
+           ++ constructor. intro x. rewrite -> open_app. constructor.
+              ** cbn. constructor. 
+              **  apply lcT_lcA_openA.
+                  --- constructor.
+                  --- apply lcA_appA; assumption.
+        -- constructor. intro x. rewrite -> open_app. constructor.
+           ++ rewrite -> open_app. constructor.
+              ** apply H4.
+              ** apply lcT_lcA_openA; [constructor|assumption].
+           ++ apply lcT_lcA_openA; [constructor|assumption].
+      * simpl. constructor. intro x0. rewrite -> open_app. constructor.
+        -- rewrite -> open_app. constructor.
+           ++ cbn. constructor.  
+           ++ apply lcT_lcA_openA; [constructor|assumption].
+        -- apply lcT_lcA_openA; [constructor|assumption].
+      * simpl. constructor. intro x. rewrite -> open_app. constructor.
+        -- rewrite -> open_app. constructor. apply H4.
+           apply lcT_lcA_openA; [constructor|assumption].
+        -- apply lcT_lcA_openA; [constructor|assumption].
+      * admit. (* apply pi_lc. *)
+    + constructor. admit. (* apply H. *)
+
+*)
+Admitted.
+
+      
+
+Definition ccBeta1T := ccRTT beta1T.
